【局勢緩和？】美韓同意平昌冬奧期間不會聯合軍演

韓聯社報道，韓美總統協定在平昌冬奧期間不會聯合軍演。韓國總統府青瓦台負責與民溝通的首席秘書尹永燦昨日示，總統文在寅和美國總統特朗普昨晚10時起通電話30分鐘，雙方就兩國關切交換意見，並商定在平昌冬奧會期間不實施韓美聯合軍演。

報道指出，這是兩人繼去年11月30日以來，時隔35日再次通電話，也是兩人的第8次通話。隨著韓美兩國決定不在冬奧期間實施軍演，朝鮮若派團參奧，韓半島緊張局勢有望迅速緩解。

雙方商定，為平昌冬奧取得成功保駕護航，同時在奧運期間不進行韓美聯合軍演，兩軍將在奧運期間力保安全。文在寅說，如果美方承諾若朝鮮不挑釁便推遲韓美聯合演習，將大有助於平昌冬奧取得成功並成為「和平奧運」。特朗普答覆稱，文在寅總統可以替他宣佈這一消息，可以對外宣佈奧運期間不實施軍演。

文在寅還表示，在韓朝對話過程中，韓方將和美方緊密磋商，韓方認為，韓朝對話有利於形成朝美對話氛圍，進而促進朝核問題的解決。文在寅表示，特朗普其間為實現韓半島無核化目標持堅定立場，對促成韓朝對話發揮積極作用，文在寅對此表示感謝。

特朗普讚賞韓朝對話得以促成，並希望取得成果。特朗普稱，在韓朝對話過程中，若需要美國的説明，隨時可以提出來，美國百分之百支持文在寅。特朗普還表示，在平昌冬奧期間將派遣包括家人在內的高層代表團訪韓。他還提到非常榮幸在此前訪韓時在國會演講，並對韓國民眾對此給予的好評表示感謝。